\section{Κβαντισμός}

Στα πλαίσια της εργασίας υλοποιήθηκαν επίσης ένας ομοιόμορφος, συμμετρικός κβαντιστής χωρίς νεκρή ζώνη, \texttt{myquant} και ο αντίστοιχος αποκβαντιστής, \texttt{mydequant}, καθώς επίσης και δύο συναρτήσεις που εφαρμόζουν τον κβαντιστή και αποκβαντιστή στο κάθε κανάλι της εικόνας ξεχωριστά, \texttt{imagequant} και \texttt{imagedequant} αντίστοιχα.